---
tags:
  - 新闻
  - Fedora
---

# 即将推出：适用于 Apple Silicon Mac 的 Fedora！

- 译文信息：
    - 原文：[Coming soon: Fedora for Apple Silicon Macs!](https://fedoramagazine.org/coming-soon-fedora-for-apple-silicon-macs/)
    - 作者：[Davide Cavalca](https://fedoramagazine.org/author/dcavalca/)
    - 许可证：[CC-BY 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/)
    - 译者：暮光的白杨
    - 日期：2023-08-03

----

![](./images/2023-08/apple_Si_macs.jpg)

今天，我们在 [Flock] 上[宣布][announce1]，Fedora Linux 即将在 Apple Silicon Mac 上可以使用。[Fedora Asahi Remix] 是与 [Fedora Asahi SIG] 和 [Asahi Linux 项目]密切合作开发的，将为 Apple Silicon 系统上的 Workstation/Server 用例提供完美的体验。Asahi Linux 项目还[宣布][announce2]新的 Asahi Linux 旗舰发行版将是 Fedora Asahi Remix。

[Flock]: https://flocktofedora.org/
[announce1]: https://flock2023.sched.com/event/1Or2q/fedora-asahi-remix-bringing-fedora-to-apple-silicon-macs
[Fedora Asahi SIG]: https://fedoraproject.org/wiki/SIGs/Asahi
[Asahi Linux 项目]: https://asahilinux.org/
[Fedora Asahi Remix]: https://fedora-asahi-remix.org/
[announce2]: https://asahilinux.org/2023/08/fedora-asahi-remix/

我们使用 [Remix]，而不是在 Fedora Linux 中提供这种支持，因为这个生态系统仍然在快速发展，我们相信 Remix 将提供目前最好的用户体验。此外，Remix 将使我们能够在硬件支持可用时集成它。尽管如此，这项工作尽可能多地在上游进行，几个关键组件正在 Fedora Linux 上游中开发、维护和打包。最终，我们希望在 Fedora 工作站和 Fedora 服务器的未来版本中集成对 Apple Silicon 的支持。我们正在努力实现这一目标。这种做法与 Asahi 项目本身的总体目标一致，即在相关上游项目中集成对这些系统的支持。

[Remix]: https://fedoraproject.org/wiki/Remix

Fedora Asahi Remix 的首个正式版本预计将于 2023 年 8 月底发布。开发构建版已经可以在 <https://fedora-asahi-remix.org/> 上进行测试，但在正式发布之前，这些构建版应视为不支持版本，并可能出现故障。